[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(( 2+4i) 3i ) 의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )이다.) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 i )",
        "choice2": "( 2 + i )",
        "choice3": "(3 i )",
        "choice4": "(3 + i )",
        "choice5": "(2i )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 다항식 (A 3x^2 + 4x 2 ), (B x^2 + x + 3 )에 대하여 (A B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2x^2 + 3x 5 )",
        "choice2": "(2x^2 + 3x 3 )",
        "choice3": "(2x^2 + 3x 1 )",
        "choice4": "(2x^2 3x + 3 )",
        "choice5": "(2x^2 3x + 5 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "(x )에 대한 다항식 (x^3 + ax 8 )이 (x 1 )로 나누어떨어지도록 하는 상수 (a )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( x에 대한 이차부등식 ; x^2 + ax + 6 leq 0 ) 의 해가 ( 2 leq x leq 3 )일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "모든 실수 ( x )에 대하여 등식 (x^2 + 5x + a (x + 4)(x + b) )가 성립할 때, ( a + b )의 값은? (단, ( a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "13",
        "choice2": "14",
        "choice3": "15",
        "choice4": "16",
        "choice5": "17",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( lvert x 3 rvert leq 2 )를 만족시키는 모든 정수 (x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "6",
        "choice3": "9",
        "choice4": "12",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "그림과 같이 한 변의 길이가 ( a+6 )인 정사각형 모양의 색종이에서 한 변의 길이가 ( a )인 정사각형 모양의 색종이를 오려냈다. 오려낸 후 남아 있는 □ 모양의 색종이의 넓이가 ( k(a+3) )일 때, 상수 ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2018",
        "choice2": "2019",
        "choice3": "2020",
        "choice4": "2021",
        "choice5": "2022",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "(2016 times 2019 times 2022 2019^3 9a )가 성립할 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{3} )",
        "choice2": "(2 sqrt{3} )",
        "choice3": "(3 sqrt{3} )",
        "choice4": "(4 sqrt{3} )",
        "choice5": "(5 sqrt{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(x sqrt{3} + sqrt{2} ), (y sqrt{3} sqrt{2} ) 일 때, (x^2 y + xy^2 + x + y ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 10 )",
        "choice2": "( 8 )",
        "choice3": "( 6 )",
        "choice4": "( 4 )",
        "choice5": "( 2 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "이차함수 (y x^2 + 5x + 2 )의 그래프와 직선 (y x + k )가 서로 다른 두 점에서 만나도록 하는 정수 (k )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "(x에 대한 다항식 x^3 x^2 ax + 5를 x 2로 나누었을 때의 몫은 Q(x), 나머지는 5이다. Q(a)의 값은? (단, a는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "(x y 3, ; x^3 y^3 18 )일 때, (x^2 + y^2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "((1 2α)(1 2β) ) 의 값은? (단, (i sqrt{ 1} ) 이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(10 sqrt{2} )",
        "choice2": "(15 sqrt{2} )",
        "choice3": "(20 sqrt{2} )",
        "choice4": "(25 sqrt{2} )",
        "choice5": "(30 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "구경이 40인 망원경 A의 집광력은 구경이 (x )인 망원경 B의 집광력의 2배일 때, (x )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "11",
        "choice3": "12",
        "choice4": "13",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "(x )에 대한 연립부등식 [ begin{cases} x + 2 > 3 3x < a + 1 end{cases} ] 을 만족시키는 모든 정수 (x )의 값의 합이 9가 되도록 하는 자연수 (a )의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "이차방정식 (x^2 + x 1 0 )의 서로 다른 두 근을 ( alpha, beta )라 하자. 다항식 (P(x) 2x^2 3x )에 대하여 ( beta P( alpha) + alpha P( beta) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 + sqrt{26} )",
        "choice2": "( 2 + 3 sqrt{3} )",
        "choice3": "( 2 + 2 sqrt{7} )",
        "choice4": "( 2 + sqrt{29} )",
        "choice5": "( 2 + sqrt{30} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "두 자연수 (a, b (a < b) )와 모든 실수 (x )에 대하여 등식 ((x^2 x)(x^2 x + 3) + k(x^2 x) + 8 (x^2 x + a)(x^2 x + b) ) 를 만족시키는 모든 상수 (k )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "한 변의 길이가 (a )인 정사각형 ABCD와 한 변의 길이가 (b )인 정사각형 EFGH가 있다. 그림과 같이 네 점 A, E, B, F가 한 직선 위에 있고 (EB 1 ), (AF 5 )가 되도록 두 정사각형을 겹치게 놓았을 때, 선분 (CD )와 선분 (HE )의 교점을 (I )라 하자. 직사각형 (EBCI )의 넓이가 정사각형 (EFGH )의 넓이의 ( frac{1}{4} )일 때, ( b )의 값은? ((단, 1 < a < b < 5) ) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{8} )",
        "choice2": "( frac{3}{16} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{5}{16} )",
        "choice5": "( frac{3}{8} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "((x^2 + ax + a)(x^2 + x + a) 0 ) 의 근 중 서로 다른 허근의 개수가 2이기 위한 실수 (a ) 의 값의 범위를 구하는 과정이다. 위의 ((가), (다) 에 알맞은 수를 각각 (p, q )라 하고, ((나) 에 알맞은 식을 (f(a) )라 할 때, (p + q + f(5) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "가",
        "choice2": "나, ㄷ",
        "choice3": "가, ㄷ",
        "choice4": "가, ㄴ",
        "choice5": "ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "실수 ( k (0 < k < 1) )에 대하여 직선 ( y k )가 세 선분 ( OC, OB, AB )와 만나는 점을 각각 ( D, E, F )라 하자. 삼각형 ( OED )의 넓이를 ( S_1 ), 사각형 ( OAFE )의 넓이를 ( S_2 ), 삼각형 ( EFB )의 넓이를 ( S_3 ), 사각형 ( DEBC )의 넓이를 ( S_4 )라 할 때, ( (S_1 S_3)^2 + (S_2 S_4)^2 )의 최소값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{5} )",
        "choice2": "(3 sqrt{5} )",
        "choice3": "(4 sqrt{5} )",
        "choice4": "(5 sqrt{5} )",
        "choice5": "(6 sqrt{5} ) 위와 유사하게, 제시된 문제에서 보기 부분만 추출하면 됩니다.",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 방정식 (f(x) g(x) ) 는 서로 다른 두 실근 ( alpha, beta )를 갖는다. (나) ( beta alpha 2 ) <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, (a, b )는 상수이다.) [4점] 📝 21. 두 이차함수 (f(x) (x a)^2 a^2 ), (g(x) (x 2a)^2 + 4a^2 + b )",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{5} )",
        "choice2": "(3 sqrt{5} )",
        "choice3": "(4 sqrt{5} )",
        "choice4": "(5 sqrt{5} )",
        "choice5": "(6 sqrt{5} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "다항식 ((x + 3)^3 을 전개한 식에서 (x^2 )의 계수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "(x )에 대한 이차방정식 (x^2 2x + a 6 0 )이 중근을 갖도록 하는 상수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "(x )에 대한 이차방정식 (x^2 kx + 4 0 )의 두 근을 ( alpha ), ( beta )라 할 때, ( frac{1}{ alpha} + frac{1}{ beta} 5 )이다. 상수 (k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( left { begin{array}{l} x y + 5 x^2 2y^2 50 end{array} right. ) 의 해를 (x alpha ), (y beta )라 할 때, ( alpha + beta )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(x^3 x^2 + kx k 0 ) 이 허근 (3i )와 실근 ( alpha )를 가질 때, (k + alpha )의 값을 구하시오. (단, (k )는 실수이고, (i sqrt{ 1} )이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "실수 (a )에 대하여 복소수 (z a + 2i )가 ( frac{z^2}{4i} overline{z} )을 만족시킬 때, (a^2 )의 값을 구하시오. (단, (i sqrt{ 1} )이고, ( overline{z} )는 (z )의 켤레복소수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "두 이차다항식 (P(x) ), (Q(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 모든 실수 (x )에 대하여 (2P(x) + Q(x) 0 )이다. (나) (P(x)Q(x) )는 (x^2 3x + 2 )로 나누어떨어진다. (P(0) 4 )일 때, (Q(4) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 21
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "( 2 leq x leq 5에서 정의된 이차함수 f(x)가 f(0) f(4), f( 1) + | f(4) | 0 을 만족시킨다. 함수 f(x)의 최소값이 19일 때, f(3)의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": NaN,
        "choice2": NaN,
        "choice3": NaN,
        "choice4": NaN,
        "choice5": NaN,
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "( (2x x^2 + 2a)(2x 3a) leq 0 )의 해가 ( alpha leq x leq beta )이다. 두 실수 ( alpha, beta )가 다음 조건을 만족시킬 때, 모든 실수 ( a )의 값을 구하시오. [4점] (가) ( beta alpha )는 자연수이다. (나) ( alpha leq x leq beta )를 만족하는 정수 ( x )의 개수는 3이다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": NaN,
        "choice2": NaN,
        "choice3": NaN,
        "choice4": NaN,
        "choice5": NaN,
        "yyyy": 2019,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    }
]